# 職務経歴 #

## PR ##

大学で化学・生化学、大学院で薬学・神経科学を専攻。教育業界での経験を経た後に入学した大学院在学中にAIブームが起きたことをきっかけに、プログラミングに興味を持つようになり、独学でPythonを学び始めました。

新卒で入社した都内のスタートアップにてPython/SPSSを使った分析業務におよそ半年間、SESとして従事しました。

その後、CtoCアプリを手がけるメガベンチャーの会計システムデータ移行に関する案件にメインのプログラマ・環境構築者として約1年携わりました。

現在はフルタイムおよびフリーランスでWebシステムのフロントエンド/サーバーサイド開発をメインの仕事にしています。

これまでの経験からPython&Django/Flask(約4年)でのサーバーサイド開発とJavaScript/Vue.js(約3年)でのフロントエンド開発が強みですが、下記の言語も対応可能です。
会計関連のアプリケーション開発に3年程度携わっているため、簿記・会計のある程度の知識があります。

プロジェクトマネージャー（仕様の決定や顧客との調整など）の経験もあります。
また、期間は長くないですがAWSを使ったインフラ環境構築の経験もあります。

業務でのやりとりは英語での対応も可能です。

### 言語 ###

- HTML(上級)
- CSS(上級)
- Bash(上級)
- Python(上級)
- JavaScript / TypeScript(上級)
- PHP(中級)
- Ruby(中級)
- Go(中級)
- Java(中級)
- C#(中級)
- VB.Net(中級)
- Julia(中級)

### Webフレームワーク ###

- Django/Diango REST Framework: 3年
- Flask: 1年
- Vue(Vue cli版): 2年

### 保有資格

- LPIC-1
- LPIC-2
- 基本情報技術者
- Oracle Master Bronze
- AWS 認定ソリューションアーキテクトアソシエイト
- TOEIC 800点

### 学位

- 工学学士（化学）
- 薬学修士（創薬科学）

### 趣味
 書道 / 旅行・温泉巡り / スノーボード / オカリナ

## プロジェクト ##

### 化学プラントのシステム制御スクリプトの作成（業務委託） ###

#### 期間 ####

2021/04 - 2021/05

#### 詳細 ####
化学工場の反応器の温度管理のAIシステムの開発プロジェクトに参画しました。

AIプログラムの制御プログラムをシェルスクリプトで実装しました。

##### 使用ツール

- Bash on Ubuntu
- Python3 on Ubuntu
- Docker on Ubuntu
- Bats(Bashのテストフレームワーク)
- Pipenv(Pythonのパッケージ管理ツール)
- OpenPyxl(PythonのExcel操作パッケージ)
- Visual Studio Code
- Github

--- 


### AIベースのPythonシステムのリファクタリング（業務委託） ###

#### 期間 ####

2021/03 - 2021/04

#### 詳細 ####
Pythonで書かれたAIシステムのリファクタリングのプロジェクト。

プロジェクトの一員として、ロギング周りのリファクタリングを担当しました。
また、FluentdとAWS Athena/S3を使ったログの収集・分析基盤の実装を担当しました。


##### 使用ツール

- Python3 on Windows10
- Visual Studio Code
- Loguru(Pythonのロギングライブラリ)
- Poetry(Pythonのパッケージ管理ツール)
- Fluentd(Rubyで書かれたログ加工・収集ツール)
- AWS Athena / S3 / Glue / Lambda / CloudWatch
- Github

---

### クラウドベースの管理会計ソフトの開発（自社サービス） ###

#### 期間 ####

2019/01 - 2021/08

#### 詳細 ####
管理会計を主軸に置いたクラウド会計Webアプリケーションの開発に再度参画。

Djangoで実装されたWebアプリケーションをフロントエンドにVue.js、バックエンドにDjango REST Frameworkを使用してリプレイスしました。
プロジェクトリーダーとして、顧客と直接やりとりをしながら仕様の決定に携わりながら、自身も実装を担当して、開発を主導しました。

##### 使用ツール

- Python3 on Ubuntu
- JavaScript on Ubuntu
- HTML5 / CSS3 / UI Kit (HTML/CSSフレームワーク)
- Vue.js
- MongoDB
- Django REST Framework
- Visual Studio Code
- AWS EC2 / VPC / Route53 / Lambda / API Gateway / CloudFront 
- Gitlab 
- Gitlab CI/CD
- RedMine

---

### 研究論文共有プラットフォームの開発（SES） ###

#### 期間 ####

2019/1 - 2019/3
2020/12 - 2021/02

#### 詳細 ####
大学を中心とした研究・教育機関の研究論文共有プラットフォームの開発にSESとして参画。フロントエンドのコーディングを主に担当。

##### 使用ツール

- Python3 on Docker/CentOS
- HTML5 / CSS3 / JQuery / Bootstrap4
- Flask
- PyPDF
- PyFPDF
- PostgreSQL
- GitHub
- Redmine

---

### 飲食店クーポンサイトのWebサービス開発（受託） ###

#### 期間 ####

2018/12 - 2019/05

#### 詳細 ####
飲食店向けクーポンサイトのWebサービス開発にインフラ構築者として参画。

運用コストの見積もりにはじまり、開発者と連携しながらAWS上で開発環境・検証環境・本番環境の構築を担当しました。

この案件でロードバランサー×複数インスタンス構成の環境構築やDNS設定を経験しました。

##### 使用ツール

- AWS EC2 / VPC / IAM / CloudWatch / CloudTrail / S3 / Route53 / Certificate Manager

---

### 宅配物問い合わせVUIアプリの開発（受託）###

#### 期間 ####

2018/10 - 2018/11

#### 詳細 ####
一般消費者向けのVUI（スマートスピーカー）の宅配物問い合わせアプリの開発にテスターとして参画。

テストコード作成やバグ報告などを外国人エンジニアと英語でのコミュニケーションを介しながら進行しました。

##### 使用ツール

- JavaScript（テストコードを書く程度）
- Visual Studio Code
- ngrok
- Actions on Google（Google Assistant対応アプリの開発プラットフォーム）

---

### クラウドベースの管理会計ソフトの開発（受託） ###

#### 期間 ####

2018/07 - 2018/09

#### 詳細 ####
管理会計を主軸に置いたクラウド会計Webアプリケーションの開発に参画。

デザイナーと協力しての画面ページのコーディング、AWS環境でのインフラ構築、サーバーサイドでDjangoを使った開発を担当しました。

##### 使用ツール

- Python3 on Ubuntu
- HTML5
- CSS3
- JQuery
- AWS EC2 / VPC（主にサーバーインスタンスの設定とネットワーク周りの構築）

---

### SaaS型会計システムへの会計システム移行（受託） ###

#### 期間 ####

2018/05 - 2019/02

#### 詳細 ####
CtoCのアプリを開発・運営するメガベンチャーの会計システム移行プロジェクトに再度参加。

前システムに蓄積されたCSVデータを新システムに移すためのデータ加工処理とデータインポート作業と会計システムの環境構築作業を担当しました。

##### 使用ツール

- Excel VBA
- Netsuite
- SuiteScript（NetSuiteのカスタマイズに使用される構文がJavaScriptに似たプログラミング言語）

---

### 文章校正WebアプリのWeb API開発（受託） ###

#### 期間 ####

2018/03 - 2018/04

#### 詳細 ####
大手新卒採用サイトを運営する企業の文章校正Webアプリの開発に参加。

文章を読み込んで、誤字・脱字・誤った日本語を校正して、結果をJSONで返すWeb APIの開発基盤を担当しました。

##### 使用ツール

- Python3 on ubuntu
- AWS EC2（Ubuntu AMIを使用）

---

### 営業ログのデータ分析（SES） ###

#### 期間 ####

2017/09〜2018/02

#### 詳細 ####
データアナリスト（SES）として介護士の求人サイトを運営するベンチャー企業にてプロジェクト参画。

社内営業業績の向上を目標として、セールス部署の営業活動の架電・通話ログを中心にデータ解析を行いました。

この案件でPythonでの分析環境、Excelでの可視化、SPSS Modelerを中心に学ぶことができました。

##### 使用ツール

- Python3
- Numpy
- Pandas
- Scikit-learn（Pythonの機械学習ライブラリ）
- SPSS Modeler
- Excel
- Excel VBA

---

### SaaS型会計システムへの会計システム移行（受託）###

#### 期間 ####

2017/06 - 2017/08

#### 詳細 ####
CtoCのアプリを開発・運営するメガベンチャーの会計システム移行プロジェクトに参画。

前システムに蓄積されたCSVデータを新システムに移すためのデータ加工処理とデータインポート作業を担当しました。

##### 使用ツール

- Python3
- Jupyter Notebook
- Pandas
- Netsuite